---
stage: Systems
group: Geo
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/product/ux/technical-writing/#assignments
---

# Geo 节点 API **(PREMIUM SELF)**

要与 Geo 节点 API 交互，您必须将自己验证为管理员。

## 创建一个新的 Geo 节点

创建一个新的 Geo 节点。

```plaintext
POST /geo_nodes
```

```shell
curl --header "PRIVATE-TOKEN: <your_access_token>" "https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes" \
     --request POST \
     -d "name=himynameissomething" \
     -d "url=https://another-node.example.com/"
```

| 参数                         | 类型     | 是否必需  | 描述                                                              |
| ----------------------------| ------- | -------- | -----------------------------------------------------------------|
| `primary`                   | boolean | no       | 指定此节点是否为主节点。默认值为 false。|
| `enabled`                   | boolean | no       | 指示是否启用 Geo 节点的标志。默认值为 true。   |
| `name`                      | string  | yes      | Geo 节点的唯一标识符。如果它设置在 `gitlab.rb`，必须匹配 `geo_node_name`，否则它必须匹配 `external_url`。 |
| `url`                       | string  | yes      | Geo 节点面向用户的 URL。 |
| `internal_url`              | string  | no       | 在主节点上定义的 URL，子节点应该使用它来联系主节点。如果没有设置，返回 `url`。 |
| `files_max_capacity`        | integer | no       | 控制此子节点的 LFS 或附件的上传的最大并发数。默认为 10。 |
| `repos_max_capacity`        | integer | no       | 控制此子节点的仓库上传最大并发数。默认为 25。 |
| `verification_max_capacity` | integer | no       | 控制此节点的仓库验证的最大并发数。默认为 100。 |
| `container_repositories_max_capacity` | integer  | no | 控制此节点的容器存储库同步的最大并发数。默认为 10。 |
| `sync_object_storage`       | boolean | no       | 指示辅助 Geo 节点是否应该复制对象存储中的 blob 的标志。默认值为 false。 |
| `selective_sync_type`       | string  | no       | 将同步限制到特定的群组或分片，有效值为： `"namespaces"` 、 `"shards"` 或 `null`。 |
| `selective_sync_shards`     | array   | no       | 如果 `selective_sync_type` == `shards`，则代表同步项目的仓库存储。 |
| `selective_sync_namespace_ids` | array | no      | 如果 `selective_sync_type` == `namespaces`，则代表需要同步的群组的 id。 |
| `minimum_reverification_interval` | integer | no | 仓库验证的时间间隔（天）。一旦过期，它将被重新验证。如果在子节点上设置此选项，则不会产生任何效果。 |

响应示例：

```json
{
  "id": 3,
  "name": "Test Node 1",
  "url": "https://secondary.example.com/",
  "internal_url": "https://secondary.example.com/",
  "primary": false,
  "enabled": true,
  "current": false,
  "files_max_capacity": 10,
  "repos_max_capacity": 25,
  "verification_max_capacity": 100,
  "selective_sync_type": "namespaces",
  "selective_sync_shards": [],
  "selective_sync_namespace_ids": [1, 25],
  "minimum_reverification_interval": 7,
  "container_repositories_max_capacity": 10,
  "sync_object_storage": false,
  "clone_protocol": "http",
  "web_edit_url": "https://primary.example.com/admin/geo/sites/3/edit",
  "web_geo_projects_url": "https://secondary.example.com/admin/geo/projects",
  "web_geo_replication_details_url": "https://secondary.example.com/admin/geo/sites/3/replication/lfs_objects",
  "_links": {
     "self": "https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/3",
     "status": "https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/3/status",
     "repair": "https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/3/repair"
  }
}
```

WARNING:
`web_geo_projects_url` 参数废弃于 14.9 版本。

## 检索所有 Geo 节点的配置

```plaintext
GET /geo_nodes
```

```shell
curl --header "PRIVATE-TOKEN: <your_access_token>" "https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes"
```

响应示例：

```json
[
  {
    "id": 1,
    "name": "us-node",
    "url": "https://primary.example.com/",
    "internal_url": "https://internal.example.com/",
    "primary": true,
    "enabled": true,
    "current": true,
    "files_max_capacity": 10,
    "repos_max_capacity": 25,
    "container_repositories_max_capacity": 10,
    "verification_max_capacity": 100,
    "selective_sync_type": "namespaces",
    "selective_sync_shards": [],
    "selective_sync_namespace_ids": [1, 25],
    "minimum_reverification_interval": 7,
    "clone_protocol": "http",
    "web_edit_url": "https://primary.example.com/admin/geo/sites/1/edit",
    "_links": {
      "self": "https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/1",
      "status":"https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/1/status",
      "repair":"https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/1/repair"
    }
  },
  {
    "id": 2,
    "name": "cn-node",
    "url": "https://secondary.example.com/",
    "internal_url": "https://secondary.example.com/",
    "primary": false,
    "enabled": true,
    "current": false,
    "files_max_capacity": 10,
    "repos_max_capacity": 25,
    "container_repositories_max_capacity": 10,
    "verification_max_capacity": 100,
    "selective_sync_type": "namespaces",
    "selective_sync_shards": [],
    "selective_sync_namespace_ids": [1, 25],
    "minimum_reverification_interval": 7,
    "sync_object_storage": true,
    "clone_protocol": "http",
    "web_edit_url": "https://primary.example.com/admin/geo/sites/2/edit",
    "web_geo_projects_url": "https://secondary.example.com/admin/geo/projects",
    "web_geo_replication_details_url": "https://secondary.example.com/admin/geo/sites/2/replication/lfs_objects",
    "_links": {
      "self":"https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/2",
      "status":"https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/2/status",
      "repair":"https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/2/repair"
    }
  }
]
```

WARNING:
`web_geo_projects_url` 参数废弃于 14.9 版本。

## 检索特定 Geo 节点的配置

```plaintext
GET /geo_nodes/:id
```

```shell
curl --header "PRIVATE-TOKEN: <your_access_token>" "https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/1"
```

响应示例：

```json
{
  "id": 1,
  "name": "us-node",
  "url": "https://primary.example.com/",
  "internal_url": "https://primary.example.com/",
  "primary": true,
  "enabled": true,
  "current": true,
  "files_max_capacity": 10,
  "repos_max_capacity": 25,
  "container_repositories_max_capacity": 10,
  "verification_max_capacity": 100,
  "selective_sync_type": "namespaces",
  "selective_sync_shards": [],
  "selective_sync_namespace_ids": [1, 25],
  "minimum_reverification_interval": 7,
  "clone_protocol": "http",
  "web_edit_url": "https://primary.example.com/admin/geo/sites/1/edit",
  "_links": {
    "self": "https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/1",
    "status":"https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/1/status",
    "repair":"https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/1/repair"
  }
}
```

## 编辑 Geo 节点

更新现有 Geo 节点的设置。

```plaintext
PUT /geo_nodes/:id
```

| 参数 | 类型 | 是否必需 | 描述 |
|-----------------------------|---------|------|---------------------------------------------------------------------------|
| `id`                        | integer | yes  | Geo 节点的 ID。                                                   |
| `enabled`                   | boolean | no   | 是否启用 Geo 节点的标志。                              |
| `name`                      | string  | no   | Geo 节点的唯一标识符。如果它设置在 `gitlab.rb`，必须匹配 `geo_node_name`，否则它必须匹配 `external_url`。 |
| `url`                       | string  | no   | Geo 节点面向用户的 URL。 |
| `internal_url`              | string  | no   | 在主节点上定义的 URL，子节点应该使用它来联系主节点。如果没有设置，返回 `url`。|
| `files_max_capacity`        | integer | no   | 控制此子节点的 LFS 或附件的上传的最大并发数。默认为 10。 |
| `repos_max_capacity`        | integer | no   | 控制此子节点的仓库上传最大并发数。默认为 25。    |
| `verification_max_capacity` | integer | no   | 控制此节点的仓库验证的最大并发数。默认为 100。 |
| `container_repositories_max_capacity` | integer | no   | 控制此节点的容器存储库同步的最大并发数。默认为 10。 |
| `sync_object_storage`       | boolean | no   | 指示辅助 Geo 节点是否应该复制对象存储中的 blob 的标志。默认值为 false。 |
| `selective_sync_type`       | string  | no   | 将同步限制到特定的群组或分片，有效值为： `"namespaces"` 、 `"shards"` 或 `null`。 |
| `selective_sync_shards`     | array   | no   | 如果 `selective_sync_type` == `shards`，则代表同步项目的仓库存储。 |
| `selective_sync_namespace_ids` | array | no   | 如果 `selective_sync_type` == `namespaces`，则代表需要同步的群组的 id。 |
| `minimum_reverification_interval` | integer | no   | 仓库验证的时间间隔（天）。一旦过期，它将被重新验证。如果在子节点上设置此选项，则不会产生任何效果。 |

响应示例：

```json
{
  "id": 1,
  "name": "cn-node",
  "url": "https://secondary.example.com/",
  "internal_url": "https://secondary.example.com/",
  "primary": false,
  "enabled": true,
  "current": true,
  "files_max_capacity": 10,
  "repos_max_capacity": 25,
  "container_repositories_max_capacity": 10,
  "verification_max_capacity": 100,
  "selective_sync_type": "namespaces",
  "selective_sync_shards": [],
  "selective_sync_namespace_ids": [1, 25],
  "minimum_reverification_interval": 7,
  "sync_object_storage": true,
  "clone_protocol": "http",
  "web_edit_url": "https://primary.example.com/admin/geo/sites/2/edit",
  "web_geo_projects_url": "https://secondary.example.com/admin/geo/projects",
  "web_geo_replication_details_url": "https://secondary.example.com/admin/geo/sites/2/replication/lfs_objects",
  "_links": {
    "self":"https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/2",
    "status":"https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/2/status",
    "repair":"https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/2/repair"
  }
}
```

WARNING:
`web_geo_projects_url` 参数废弃于 14.9 版本。

## 删除 Geo 节点

删除 Geo 节点。

```plaintext
DELETE /geo_nodes/:id
```

| 参数       | 类型     | 是否必需  | 描述                    |
|-----------|---------|----------|-------------------------|
| `id`      | integer | yes      | Geo 节点的 ID。 |

## 修复 Geo 节点

修复 Geo 节点的 OAuth 认证。

*只能在主 Geo 节点上运行。*

```plaintext
POST /geo_nodes/:id/repair
```

响应示例：

```json
{
  "id": 1,
  "name": "us-node",
  "url": "https://primary.example.com/",
  "internal_url": "https://primary.example.com/",
  "primary": true,
  "enabled": true,
  "current": true,
  "files_max_capacity": 10,
  "repos_max_capacity": 25,
  "container_repositories_max_capacity": 10,
  "verification_max_capacity": 100,
  "clone_protocol": "http",
  "web_edit_url": "https://primary.example.com/admin/geo/sites/1/edit",
  "_links": {
    "self": "https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/1",
    "status":"https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/1/status",
    "repair":"https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/1/repair"
  }
}
```

## 检索所有 Geo 节点的状态

```plaintext
GET /geo_nodes/status
```

```shell
curl --header "PRIVATE-TOKEN: <your_access_token>" "https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/status"
```

响应示例：

```json
[
  {
    "geo_node_id": 1,
    "healthy": true,
    "health": "Healthy",
    "health_status": "Healthy",
    "missing_oauth_application": false,
    "db_replication_lag_seconds": null,
    "lfs_objects_count": 5,
    "lfs_objects_checksum_total_count": 5,
    "lfs_objects_checksummed_count": 5,
    "lfs_objects_checksum_failed_count": 0,
    "lfs_objects_synced_count": null,
    "lfs_objects_failed_count": null,
    "lfs_objects_registry_count": null,
    "lfs_objects_verification_total_count": null,
    "lfs_objects_verified_count": null,
    "lfs_objects_verification_failed_count": null,
    "lfs_objects_synced_in_percentage": "0.00%",
    "lfs_objects_verified_in_percentage": "0.00%",
    "job_artifacts_count": 2,
    "job_artifacts_synced_count": null,
    "job_artifacts_failed_count": null,
    "job_artifacts_synced_missing_on_primary_count": 0,
    "job_artifacts_synced_in_percentage": "0.00%",
    "design_repositories_count": 3,
    "design_repositories_synced_count": null,
    "design_repositories_failed_count": null,
    "design_repositories_synced_in_percentage": "0.00%",
    "projects_count": 41,
    "repositories_count": 41,
    "repositories_failed_count": null,
    "repositories_synced_count": null,
    "repositories_synced_in_percentage": "0.00%",
    "wikis_count": 41,
    "wikis_failed_count": null,
    "wikis_synced_count": null,
    "wikis_synced_in_percentage": "0.00%",
    "replication_slots_count": 1,
    "replication_slots_used_count": 1,
    "replication_slots_used_in_percentage": "100.00%",
    "replication_slots_max_retained_wal_bytes": 0,
    "repositories_checked_count": 20,
    "repositories_checked_failed_count": 20,
    "repositories_checked_in_percentage": "100.00%",
    "repositories_checksummed_count": 20,
    "repositories_checksum_failed_count": 5,
    "repositories_checksummed_in_percentage": "48.78%",
    "wikis_checksummed_count": 10,
    "wikis_checksum_failed_count": 3,
    "wikis_checksummed_in_percentage": "24.39%",
    "repositories_verified_count": 20,
    "repositories_verification_failed_count": 5,
    "repositories_verified_in_percentage": "48.78%",
    "repositories_checksum_mismatch_count": 3,
    "wikis_verified_count": 10,
    "wikis_verification_failed_count": 3,
    "wikis_verified_in_percentage": "24.39%",
    "wikis_checksum_mismatch_count": 1,
    "repositories_retrying_verification_count": 1,
    "wikis_retrying_verification_count": 3,
    "last_event_id": 23,
    "last_event_timestamp": 1509681166,
    "cursor_last_event_id": null,
    "cursor_last_event_timestamp": 0,
    "last_successful_status_check_timestamp": 1510125024,
    "version": "10.3.0",
    "revision": "33d33a096a",
    "merge_request_diffs_count": 5,
    "merge_request_diffs_checksum_total_count": 5,
    "merge_request_diffs_checksummed_count": 5,
    "merge_request_diffs_checksum_failed_count": 0,
    "merge_request_diffs_synced_count": null,
    "merge_request_diffs_failed_count": null,
    "merge_request_diffs_registry_count": null,
    "merge_request_diffs_verification_total_count": null,
    "merge_request_diffs_verified_count": null,
    "merge_request_diffs_verification_failed_count": null,
    "merge_request_diffs_synced_in_percentage": "0.00%",
    "merge_request_diffs_verified_in_percentage": "0.00%",
    "package_files_count": 5,
    "package_files_checksum_total_count": 5,
    "package_files_checksummed_count": 5,
    "package_files_checksum_failed_count": 0,
    "package_files_synced_count": null,
    "package_files_failed_count": null,
    "package_files_registry_count": null,
    "package_files_verification_total_count": null,
    "package_files_verified_count": null,
    "package_files_verification_failed_count": null,
    "package_files_synced_in_percentage": "0.00%",
    "package_files_verified_in_percentage": "0.00%",
    "pages_deployments_count": 5,
    "pages_deployments_checksum_total_count": 5,
    "pages_deployments_checksummed_count": 5,
    "pages_deployments_checksum_failed_count": 0,
    "pages_deployments_synced_count": null,
    "pages_deployments_failed_count": null,
    "pages_deployments_registry_count": null,
    "pages_deployments_verification_total_count": null,
    "pages_deployments_verified_count": null,
    "pages_deployments_verification_failed_count": null,
    "pages_deployments_synced_in_percentage": "0.00%",
    "pages_deployments_verified_in_percentage": "0.00%",
    "terraform_state_versions_count": 5,
    "terraform_state_versions_checksum_total_count": 5,
    "terraform_state_versions_checksummed_count": 5,
    "terraform_state_versions_checksum_failed_count": 0,
    "terraform_state_versions_synced_count": null,
    "terraform_state_versions_failed_count": null,
    "terraform_state_versions_registry_count": null,
    "terraform_state_versions_verification_total_count": null,
    "terraform_state_versions_verified_count": null,
    "terraform_state_versions_verification_failed_count": null,
    "terraform_state_versions_synced_in_percentage": "0.00%",
    "terraform_state_versions_verified_in_percentage": "0.00%",
    "snippet_repositories_count": 5,
    "snippet_repositories_checksum_total_count": 5,
    "snippet_repositories_checksummed_count": 5,
    "snippet_repositories_checksum_failed_count": 0,
    "snippet_repositories_synced_count": null,
    "snippet_repositories_failed_count": null,
    "snippet_repositories_registry_count": null,
    "snippet_repositories_verification_total_count": null,
    "snippet_repositories_verified_count": null,
    "snippet_repositories_verification_failed_count": null,
    "snippet_repositories_synced_in_percentage": "0.00%",
    "snippet_repositories_verified_in_percentage": "0.00%",
    "project_wiki_repositories_count": 3,
    "project_wiki_repositories_checksum_total_count": 3,
    "project_wiki_repositories_checksummed_count": 3,
    "project_wiki_repositories_checksum_failed_count": 0,
    "project_wiki_repositories_synced_count": null,
    "project_wiki_repositories_failed_count": null,
    "project_wiki_repositories_registry_count": null,
    "project_wiki_repositories_verification_total_count":  null,
    "project_wiki_repositories_verified_count":  null,
    "project_wiki_repositories_verification_failed_count":  null,
    "project_wiki_repositories_synced_in_percentage": "0.00%",
    "project_wiki_repositories_verified_in_percentage": "0.00%",
    "group_wiki_repositories_count": 5,
    "group_wiki_repositories_checksum_total_count": 5,
    "group_wiki_repositories_checksummed_count": 5,
    "group_wiki_repositories_checksum_failed_count": 0,
    "group_wiki_repositories_synced_count": null,
    "group_wiki_repositories_failed_count": null,
    "group_wiki_repositories_registry_count": null,
    "group_wiki_repositories_verification_total_count": null,
    "group_wiki_repositories_verified_count": null,
    "group_wiki_repositories_verification_failed_count": null,
    "group_wiki_repositories_synced_in_percentage": "0.00%",
    "group_wiki_repositories_verified_in_percentage": "0.00%",
    "pipeline_artifacts_count": 5,
    "pipeline_artifacts_checksum_total_count": 5,
    "pipeline_artifacts_checksummed_count": 5,
    "pipeline_artifacts_checksum_failed_count": 0,
    "pipeline_artifacts_synced_count": null,
    "pipeline_artifacts_failed_count": null,
    "pipeline_artifacts_registry_count": null,
    "pipeline_artifacts_verification_total_count": null,
    "pipeline_artifacts_verified_count": null,
    "pipeline_artifacts_verification_failed_count": null,
    "pipeline_artifacts_synced_in_percentage": "0.00%",
    "pipeline_artifacts_verified_in_percentage": "0.00%",
    "uploads_count": 5,
    "uploads_synced_count": null,
    "uploads_failed_count": 0,
    "uploads_registry_count": null,
    "uploads_synced_in_percentage": "0.00%",
    "uploads_checksum_total_count": 5,
    "uploads_checksummed_count": 5,
    "uploads_checksum_failed_count": null,
    "uploads_verification_total_count":  null,
    "uploads_verified_count": null,
    "uploads_verification_failed_count": null,
    "uploads_verified_in_percentage": "0.00%",
    "job_artifacts_count": 5,
    "job_artifacts_checksum_total_count": 5,
    "job_artifacts_checksummed_count": 5,
    "job_artifacts_checksum_failed_count": 0,
    "job_artifacts_synced_count": 5,
    "job_artifacts_failed_count": 0,
    "job_artifacts_registry_count": 5,
    "job_artifacts_verification_total_count": 5,
    "job_artifacts_verified_count": 5,
    "job_artifacts_verification_failed_count": 0,
    "job_artifacts_synced_in_percentage": "100.00%",
    "job_artifacts_verified_in_percentage": "100.00%",
    "job_artifacts_synced_missing_on_primary_count": 0,
    "ci_secure_files_count": 5,
    "ci_secure_files_checksum_total_count": 5,
    "ci_secure_files_checksummed_count": 5,
    "ci_secure_files_checksum_failed_count": 0,
    "ci_secure_files_synced_count": 5,
    "ci_secure_files_failed_count": 0,
    "ci_secure_files_registry_count": 5,
    "ci_secure_files_verification_total_count": 5,
    "ci_secure_files_verified_count": 5,
    "ci_secure_files_verification_failed_count": 0,
    "ci_secure_files_synced_in_percentage": "100.00%",
    "ci_secure_files_verified_in_percentage": "100.00%",
    "ci_secure_files_synced_missing_on_primary_count": 0,
    "dependency_proxy_blobs_count": 5,
    "dependency_proxy_blobs_checksum_total_count": 5,
    "dependency_proxy_blobs_checksummed_count": 5,
    "dependency_proxy_blobs_checksum_failed_count": 0,
    "dependency_proxy_blobs_synced_count": 5,
    "dependency_proxy_blobs_failed_count": 0,
    "dependency_proxy_blobs_registry_count": 5,
    "dependency_proxy_blobs_verification_total_count": 5,
    "dependency_proxy_blobs_verified_count": 5,
    "dependency_proxy_blobs_verification_failed_count": 0,
    "dependency_proxy_blobs_synced_in_percentage": "100.00%",
    "dependency_proxy_blobs_verified_in_percentage": "100.00%",
    "dependency_proxy_blobs_synced_missing_on_primary_count": 0,
    "container_repositories_count": 5,
    "container_repositories_synced_count": 5,
    "container_repositories_failed_count": 0,
    "container_repositories_registry_count": 5,
    "container_repositories_synced_in_percentage": "100.00%",
    "container_repositories_synced_missing_on_primary_count": 0,
    "container_repositories_checksum_total_count": 0,
    "container_repositories_checksummed_count": 0,
    "container_repositories_checksum_failed_count": 0,
    "container_repositories_verification_total_count": 0,
    "container_repositories_verified_count": 0,
    "container_repositories_verification_failed_count": 0,
    "container_repositories_verified_in_percentage": "100.00%",
    "dependency_proxy_manifests_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_checksum_total_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_checksummed_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_checksum_failed_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_synced_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_failed_count": 0,
    "dependency_proxy_manifests_registry_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_verification_total_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_verified_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_verification_failed_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_synced_in_percentage": "100.00%",
    "dependency_proxy_manifests_verified_in_percentage": "100.00%",
    "design_management_repositories_count": 5,
    "design_management_repositories_checksum_total_count": 5,
    "design_management_repositories_checksummed_count": 5,
    "design_management_repositories_checksum_failed_count": 5,
    "design_management_repositories_synced_count": 5,
    "design_management_repositories_failed_count": 0,
    "design_management_repositories_registry_count": 5,
    "design_management_repositories_verification_total_count": 5,
    "design_management_repositories_verified_count": 5,
    "design_management_repositories_verification_failed_count": 5,
    "design_management_repositories_synced_in_percentage": "100.00%",
    "design_management_repositories_verified_in_percentage": "100.00%"
  },
  {
    "geo_node_id": 2,
    "healthy": true,
    "health": "Healthy",
    "health_status": "Healthy",
    "missing_oauth_application": false,
    "db_replication_lag_seconds": 0,
    "lfs_objects_count": 5,
    "lfs_objects_checksum_total_count": 5,
    "lfs_objects_checksummed_count": 5,
    "lfs_objects_checksum_failed_count": 0,
    "lfs_objects_synced_count": null,
    "lfs_objects_failed_count": null,
    "lfs_objects_registry_count": null,
    "lfs_objects_verification_total_count": null,
    "lfs_objects_verified_count": null,
    "lfs_objects_verification_failed_count": null,
    "lfs_objects_synced_in_percentage": "0.00%",
    "lfs_objects_verified_in_percentage": "0.00%",
    "job_artifacts_count": 2,
    "job_artifacts_synced_count": 1,
    "job_artifacts_failed_count": 1,
    "job_artifacts_synced_missing_on_primary_count": 0,
    "job_artifacts_synced_in_percentage": "50.00%",
    "design_repositories_count": 3,
    "design_repositories_synced_count": null,
    "design_repositories_failed_count": null,
    "design_repositories_synced_in_percentage": "0.00%",
    "design_management_repositories_count": 5,
    "design_management_repositories_synced_count": 5,
    "design_management_repositories_failed_count": 5,
    "design_management_repositories_synced_in_percentage": "100.00%",
    "design_management_repositories_checksum_total_count": 5,
    "design_management_repositories_checksummed_count": 5,
    "design_management_repositories_checksum_failed_count": 5,
    "design_management_repositories_registry_count": 5,
    "design_management_repositories_verification_total_count": 5,
    "design_management_repositories_verified_count": 5,
    "design_management_repositories_verification_failed_count": 5,
    "design_management_repositories_verified_in_percentage": "100.00%",
    "projects_count": 41,
    "repositories_count": 41,
    "repositories_failed_count": 1,
    "repositories_synced_count": 40,
    "repositories_synced_in_percentage": "97.56%",
    "wikis_count": 41,
    "wikis_failed_count": 0,
    "wikis_synced_count": 41,
    "wikis_synced_in_percentage": "100.00%",
    "replication_slots_count": null,
    "replication_slots_used_count": null,
    "replication_slots_used_in_percentage": "0.00%",
    "replication_slots_max_retained_wal_bytes": null,
    "repositories_checksummed_count": 20,
    "repositories_checksum_failed_count": 5,
    "repositories_checksummed_in_percentage": "48.78%",
    "wikis_checksummed_count": 10,
    "wikis_checksum_failed_count": 3,
    "wikis_checksummed_in_percentage": "24.39%",
    "repositories_verified_count": 20,
    "repositories_verification_failed_count": 5,
    "repositories_verified_in_percentage": "48.78%",
    "repositories_checksum_mismatch_count": 3,
    "wikis_verified_count": 10,
    "wikis_verification_failed_count": 3,
    "wikis_verified_in_percentage": "24.39%",
    "wikis_checksum_mismatch_count": 1,
    "repositories_retrying_verification_count": 4,
    "wikis_retrying_verification_count": 2,
    "repositories_checked_count": 5,
    "repositories_checked_failed_count": 1,
    "repositories_checked_in_percentage": "12.20%",
    "last_event_id": 23,
    "last_event_timestamp": 1509681166,
    "cursor_last_event_id": 23,
    "cursor_last_event_timestamp": 1509681166,
    "last_successful_status_check_timestamp": 1510125024,
    "version": "10.3.0",
    "revision": "33d33a096a",
    "merge_request_diffs_count": 5,
    "merge_request_diffs_checksum_total_count": 5,
    "merge_request_diffs_checksummed_count": 5,
    "merge_request_diffs_checksum_failed_count": 0,
    "merge_request_diffs_synced_count": 5,
    "merge_request_diffs_failed_count": 0,
    "merge_request_diffs_registry_count": 5,
    "merge_request_diffs_verification_total_count": 5,
    "merge_request_diffs_verified_count": 5,
    "merge_request_diffs_verification_failed_count": 0,
    "merge_request_diffs_synced_in_percentage": "100.00%",
    "merge_request_diffs_verified_in_percentage": "100.00%",
    "package_files_count": 5,
    "package_files_checksum_total_count": 5,
    "package_files_checksummed_count": 5,
    "package_files_checksum_failed_count": 0,
    "package_files_synced_count": 5,
    "package_files_failed_count": 0,
    "package_files_registry_count": 5,
    "package_files_verification_total_count": 5,
    "package_files_verified_count": 5,
    "package_files_verification_failed_count": 0,
    "package_files_synced_in_percentage": "100.00%",
    "package_files_verified_in_percentage": "100.00%",
    "terraform_state_versions_count": 5,
    "terraform_state_versions_checksum_total_count": 5,
    "terraform_state_versions_checksummed_count": 5,
    "terraform_state_versions_checksum_failed_count": 0,
    "terraform_state_versions_synced_count": 5,
    "terraform_state_versions_failed_count": 0,
    "terraform_state_versions_registry_count": 5,
    "terraform_state_versions_verification_total_count": 5,
    "terraform_state_versions_verified_count": 5,
    "terraform_state_versions_verification_failed_count": 0,
    "terraform_state_versions_synced_in_percentage": "100.00%",
    "terraform_state_versions_verified_in_percentage": "100.00%",
    "snippet_repositories_count": 5,
    "snippet_repositories_checksum_total_count": 5,
    "snippet_repositories_checksummed_count": 5,
    "snippet_repositories_checksum_failed_count": 0,
    "snippet_repositories_synced_count": 5,
    "snippet_repositories_failed_count": 0,
    "snippet_repositories_registry_count": 5,
    "snippet_repositories_verification_total_count": 5,
    "snippet_repositories_verified_count": 5,
    "snippet_repositories_verification_failed_count": 0,
    "snippet_repositories_synced_in_percentage": "100.00%",
    "snippet_repositories_verified_in_percentage": "100.00%",
    "group_wiki_repositories_count": 5,
    "group_wiki_repositories_checksum_total_count": 5,
    "group_wiki_repositories_checksummed_count": 5,
    "group_wiki_repositories_checksum_failed_count": 0,
    "group_wiki_repositories_synced_count": 5,
    "group_wiki_repositories_failed_count": 0,
    "group_wiki_repositories_registry_count": 5,
    "group_wiki_repositories_verification_total_count": 5,
    "group_wiki_repositories_verified_count": 5,
    "group_wiki_repositories_verification_failed_count": 0,
    "group_wiki_repositories_synced_in_percentage": "100.00%",
    "group_wiki_repositories_verified_in_percentage": "100.00%",
    "pipeline_artifacts_count": 5,
    "pipeline_artifacts_checksum_total_count": 5,
    "pipeline_artifacts_checksummed_count": 5,
    "pipeline_artifacts_checksum_failed_count": 0,
    "pipeline_artifacts_synced_count": 5,
    "pipeline_artifacts_failed_count": 0,
    "pipeline_artifacts_registry_count": 5,
    "pipeline_artifacts_verification_total_count": 5,
    "pipeline_artifacts_verified_count": 5,
    "pipeline_artifacts_verification_failed_count": 0,
    "pipeline_artifacts_synced_in_percentage": "100.00%",
    "pipeline_artifacts_verified_in_percentage": "100.00%",
    "uploads_count": 5,
    "uploads_synced_count": null,
    "uploads_failed_count": 0,
    "uploads_registry_count": null,
    "uploads_synced_in_percentage": "0.00%",
    "uploads_checksum_total_count": 5,
    "uploads_checksummed_count": 5,
    "uploads_checksum_failed_count": null,
    "uploads_verification_total_count":  null,
    "uploads_verified_count": null,
    "uploads_verification_failed_count": null,
    "uploads_verified_in_percentage": "0.00%",
    "job_artifacts_count": 5,
    "job_artifacts_checksum_total_count": 5,
    "job_artifacts_checksummed_count": 5,
    "job_artifacts_checksum_failed_count": 0,
    "job_artifacts_synced_count": 5,
    "job_artifacts_failed_count": 0,
    "job_artifacts_registry_count": 5,
    "job_artifacts_verification_total_count": 5,
    "job_artifacts_verified_count": 5,
    "job_artifacts_verification_failed_count": 0,
    "job_artifacts_synced_in_percentage": "100.00%",
    "job_artifacts_verified_in_percentage": "100.00%",
    "job_artifacts_synced_missing_on_primary_count": 0,
    "dependency_proxy_blobs_count": 5,
    "dependency_proxy_blobs_checksum_total_count": 5,
    "dependency_proxy_blobs_checksummed_count": 5,
    "dependency_proxy_blobs_checksum_failed_count": 0,
    "dependency_proxy_blobs_synced_count": 5,
    "dependency_proxy_blobs_failed_count": 0,
    "dependency_proxy_blobs_registry_count": 5,
    "dependency_proxy_blobs_verification_total_count": 5,
    "dependency_proxy_blobs_verified_count": 5,
    "dependency_proxy_blobs_verification_failed_count": 0,
    "dependency_proxy_blobs_synced_in_percentage": "100.00%",
    "dependency_proxy_blobs_verified_in_percentage": "100.00%",
    "dependency_proxy_blobs_synced_missing_on_primary_count": 0,
    "container_repositories_count": 5,
    "container_repositories_synced_count": 5,
    "container_repositories_failed_count": 0,
    "container_repositories_registry_count": 5,
    "container_repositories_synced_in_percentage": "100.00%",
    "container_repositories_synced_missing_on_primary_count": 0,
    "container_repositories_checksum_total_count": 0,
    "container_repositories_checksummed_count": 0,
    "container_repositories_checksum_failed_count": 0,
    "container_repositories_verification_total_count": 0,
    "container_repositories_verified_count": 0,
    "container_repositories_verification_failed_count": 0,
    "container_repositories_verified_in_percentage": "100.00%",
    "dependency_proxy_manifests_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_checksum_total_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_checksummed_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_checksum_failed_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_synced_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_failed_count": 0,
    "dependency_proxy_manifests_registry_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_verification_total_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_verified_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_verification_failed_count": 5,
    "dependency_proxy_manifests_synced_in_percentage": "100.00%",
    "dependency_proxy_manifests_verified_in_percentage": "100.00%"
  }
]
```

## 检索指定 Geo 节点的状态

```plaintext
GET /geo_nodes/:id/status
```

```shell
curl --header "PRIVATE-TOKEN: <your_access_token>" "https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/2/status"
```

响应示例：

```json
{
  "geo_node_id": 2,
  "healthy": true,
  "health": "Healthy",
  "health_status": "Healthy",
  "missing_oauth_application": false,
  "db_replication_lag_seconds": 0,
  "lfs_objects_count": 5,
  "lfs_objects_checksum_total_count": 5,
  "lfs_objects_checksummed_count": 5,
  "lfs_objects_checksum_failed_count": 0,
  "lfs_objects_synced_count": null,
  "lfs_objects_failed_count": null,
  "lfs_objects_registry_count": null,
  "lfs_objects_verification_total_count": null,
  "lfs_objects_verified_count": null,
  "lfs_objects_verification_failed_count": null,
  "lfs_objects_synced_in_percentage": "0.00%",
  "lfs_objects_verified_in_percentage": "0.00%",
  "job_artifacts_count": 2,
  "job_artifacts_synced_count": 1,
  "job_artifacts_failed_count": 1,
  "job_artifacts_synced_missing_on_primary_count": 0,
  "job_artifacts_synced_in_percentage": "50.00%",
  "design_repositories_count": 3,
  "design_repositories_synced_count": null,
  "design_repositories_failed_count": null,
  "design_repositories_synced_in_percentage": "0.00%",
  "projects_count": 41,
  "repositories_count": 41,
  "repositories_failed_count": 1,
  "repositories_synced_count": 40,
  "repositories_synced_in_percentage": "97.56%",
  "wikis_count": 41,
  "wikis_failed_count": 0,
  "wikis_synced_count": 41,
  "wikis_synced_in_percentage": "100.00%",
  "replication_slots_count": null,
  "replication_slots_used_count": null,
  "replication_slots_used_in_percentage": "0.00%",
  "replication_slots_max_retained_wal_bytes": null,
  "last_event_id": 23,
  "last_event_timestamp": 1509681166,
  "cursor_last_event_id": 23,
  "cursor_last_event_timestamp": 1509681166,
  "last_successful_status_check_timestamp": 1510125268,
  "version": "10.3.0",
  "revision": "33d33a096a",
  "merge_request_diffs_count": 5,
  "merge_request_diffs_checksum_total_count": 5,
  "merge_request_diffs_checksummed_count": 5,
  "merge_request_diffs_checksum_failed_count": 0,
  "merge_request_diffs_synced_count": 5,
  "merge_request_diffs_failed_count": 0,
  "merge_request_diffs_registry_count": 5,
  "merge_request_diffs_verification_total_count": 5,
  "merge_request_diffs_verified_count": 5,
  "merge_request_diffs_verification_failed_count": 0,
  "merge_request_diffs_synced_in_percentage": "100.00%",
  "merge_request_diffs_verified_in_percentage": "100.00%",
  "package_files_count": 5,
  "package_files_checksum_total_count": 5,
  "package_files_checksummed_count": 5,
  "package_files_checksum_failed_count": 0,
  "package_files_synced_count": 5,
  "package_files_failed_count": 0,
  "package_files_registry_count": 5,
  "package_files_verification_total_count": 5,
  "package_files_verified_count": 5,
  "package_files_verification_failed_count": 0,
  "package_files_synced_in_percentage": "100.00%",
  "package_files_verified_in_percentage": "100.00%",
  "terraform_state_versions_count": 5,
  "terraform_state_versions_checksum_total_count": 5,
  "terraform_state_versions_checksummed_count": 5,
  "terraform_state_versions_checksum_failed_count": 0,
  "terraform_state_versions_synced_count": 5,
  "terraform_state_versions_failed_count": 0,
  "terraform_state_versions_registry_count": 5,
  "terraform_state_versions_verification_total_count": 5,
  "terraform_state_versions_verified_count": 5,
  "terraform_state_versions_verification_failed_count": 0,
  "terraform_state_versions_synced_in_percentage": "100.00%",
  "terraform_state_versions_verified_in_percentage": "100.00%",
  "snippet_repositories_count": 5,
  "snippet_repositories_checksum_total_count": 5,
  "snippet_repositories_checksummed_count": 5,
  "snippet_repositories_checksum_failed_count": 0,
  "snippet_repositories_synced_count": 5,
  "snippet_repositories_failed_count": 0,
  "snippet_repositories_registry_count": 5,
  "snippet_repositories_verification_total_count": 5,
  "snippet_repositories_verified_count": 5,
  "snippet_repositories_verification_failed_count": 0,
  "snippet_repositories_synced_in_percentage": "100.00%",
  "snippet_repositories_verified_in_percentage": "100.00%",
  "group_wiki_repositories_count": 5,
  "group_wiki_repositories_checksum_total_count": 5,
  "group_wiki_repositories_checksummed_count": 5,
  "group_wiki_repositories_checksum_failed_count": 0,
  "group_wiki_repositories_synced_count": 5,
  "group_wiki_repositories_failed_count": 0,
  "group_wiki_repositories_registry_count": 5,
  "group_wiki_repositories_verification_total_count": 5,
  "group_wiki_repositories_verified_count": 5,
  "group_wiki_repositories_verification_failed_count": 0,
  "group_wiki_repositories_synced_in_percentage": "100.00%",
  "group_wiki_repositories_verified_in_percentage": "100.00%",
  "pipeline_artifacts_count": 5,
  "pipeline_artifacts_checksum_total_count": 5,
  "pipeline_artifacts_checksummed_count": 5,
  "pipeline_artifacts_checksum_failed_count": 0,
  "pipeline_artifacts_synced_count": 5,
  "pipeline_artifacts_failed_count": 0,
  "pipeline_artifacts_registry_count": 5,
  "pipeline_artifacts_verification_total_count": 5,
  "pipeline_artifacts_verified_count": 5,
  "pipeline_artifacts_verification_failed_count": 0,
  "pipeline_artifacts_synced_in_percentage": "100.00%",
  "pipeline_artifacts_verified_in_percentage": "100.00%",
  "uploads_count": 5,
  "uploads_synced_count": null,
  "uploads_failed_count": 0,
  "uploads_registry_count": null,
  "uploads_synced_in_percentage": "0.00%",
  "uploads_checksum_total_count": 5,
  "uploads_checksummed_count": 5,
  "uploads_checksum_failed_count": null,
  "uploads_verification_total_count":  null,
  "uploads_verified_count": null,
  "uploads_verification_failed_count": null,
  "uploads_verified_in_percentage": "0.00%",
  "job_artifacts_count": 5,
  "job_artifacts_checksum_total_count": 5,
  "job_artifacts_checksummed_count": 5,
  "job_artifacts_checksum_failed_count": 0,
  "job_artifacts_synced_count": 5,
  "job_artifacts_failed_count": 0,
  "job_artifacts_registry_count": 5,
  "job_artifacts_verification_total_count": 5,
  "job_artifacts_verified_count": 5,
  "job_artifacts_verification_failed_count": 0,
  "job_artifacts_synced_in_percentage": "100.00%",
  "job_artifacts_verified_in_percentage": "100.00%",
  "job_artifacts_synced_missing_on_primary_count": 0,
  "ci_secure_files_count": 5,
  "ci_secure_files_checksum_total_count": 5,
  "ci_secure_files_checksummed_count": 5,
  "ci_secure_files_checksum_failed_count": 0,
  "ci_secure_files_synced_count": 5,
  "ci_secure_files_failed_count": 0,
  "ci_secure_files_registry_count": 5,
  "ci_secure_files_verification_total_count": 5,
  "ci_secure_files_verified_count": 5,
  "ci_secure_files_verification_failed_count": 0,
  "ci_secure_files_synced_in_percentage": "100.00%",
  "ci_secure_files_verified_in_percentage": "100.00%",
  "ci_secure_files_synced_missing_on_primary_count": 0,
  "dependency_proxy_blobs_count": 5,
  "dependency_proxy_blobs_checksum_total_count": 5,
  "dependency_proxy_blobs_checksummed_count": 5,
  "dependency_proxy_blobs_checksum_failed_count": 0,
  "dependency_proxy_blobs_synced_count": 5,
  "dependency_proxy_blobs_failed_count": 0,
  "dependency_proxy_blobs_registry_count": 5,
  "dependency_proxy_blobs_verification_total_count": 5,
  "dependency_proxy_blobs_verified_count": 5,
  "dependency_proxy_blobs_verification_failed_count": 0,
  "dependency_proxy_blobs_synced_in_percentage": "100.00%",
  "dependency_proxy_blobs_verified_in_percentage": "100.00%",
  "dependency_proxy_blobs_synced_missing_on_primary_count": 0,
  "container_repositories_count": 5,
  "container_repositories_synced_count": 5,
  "container_repositories_failed_count": 0,
  "container_repositories_registry_count": 5,
  "container_repositories_synced_in_percentage": "100.00%",
  "container_repositories_synced_missing_on_primary_count": 0,
  "container_repositories_checksum_total_count": 0,
  "container_repositories_checksummed_count": 0,
  "container_repositories_checksum_failed_count": 0,
  "container_repositories_verification_total_count": 0,
  "container_repositories_verified_count": 0,
  "container_repositories_verification_failed_count": 0,
  "container_repositories_verified_in_percentage": "100.00%",
  "dependency_proxy_manifests_count": 5,
  "dependency_proxy_manifests_checksum_total_count": 5,
  "dependency_proxy_manifests_checksummed_count": 5,
  "dependency_proxy_manifests_checksum_failed_count": 5,
  "dependency_proxy_manifests_synced_count": 5,
  "dependency_proxy_manifests_failed_count": 0,
  "dependency_proxy_manifests_registry_count": 5,
  "dependency_proxy_manifests_verification_total_count": 5,
  "dependency_proxy_manifests_verified_count": 5,
  "dependency_proxy_manifests_verification_failed_count": 5,
  "dependency_proxy_manifests_synced_in_percentage": "100.00%",
  "dependency_proxy_manifests_verified_in_percentage": "100.00%",
  "design_management_repositories_count": 5,
  "design_management_repositories_checksum_total_count": 5,
  "design_management_repositories_checksummed_count": 5,
  "design_management_repositories_checksum_failed_count": 5,
  "design_management_repositories_synced_count": 5,
  "design_management_repositories_failed_count": 0,
  "design_management_repositories_registry_count": 5,
  "design_management_repositories_verification_total_count": 5,
  "design_management_repositories_verified_count": 5,
  "design_management_repositories_verification_failed_count": 5,
  "design_management_repositories_synced_in_percentage": "100.00%",
  "design_management_repositories_verified_in_percentage": "100.00%"
}
```

NOTE:
`health_status` 参数只能处于 "Healthy" 或 "Unhealthy" 状态，而 `health` 参数可以为空、"Healthy" 或包含实际的错误消息。

## 检索当前节点上发生的项目同步或验证失败

仅在子节点上工作。

```plaintext
GET /geo_nodes/current/failures
```

| 参数       | 类型 | 是否必需   | 描述         |
| --------- | ---- | -------- | ----------- |
| `type`         | string  | no | 失败对象的类型 （`repository`/`wiki`） |
| `failure_type` | string | no | 失败的类型 （`sync`/`checksum_mismatch`/`verification`） |

此 API 使用[分页](rest/index.md#pagination)。

```shell
curl --header "PRIVATE-TOKEN: <your_access_token>" "https://primary.example.com/api/v4/geo_nodes/current/failures"
```

响应示例：

```json
[
  {
    "project_id": 3,
    "last_repository_synced_at": "2017-10-31 14:25:55 UTC",
    "last_repository_successful_sync_at": "2017-10-31 14:26:04 UTC",
    "last_wiki_synced_at": "2017-10-31 14:26:04 UTC",
    "last_wiki_successful_sync_at": "2017-10-31 14:26:11 UTC",
    "repository_retry_count": null,
    "wiki_retry_count": 1,
    "last_repository_sync_failure": null,
    "last_wiki_sync_failure": "Error syncing Wiki repository",
    "last_repository_verification_failure": "",
    "last_wiki_verification_failure": "",
    "repository_verification_checksum_sha": "da39a3ee5e6b4b0d32e5bfef9a601890afd80709",
    "wiki_verification_checksum_sha": "da39a3ee5e6b4b0d3255bfef9ef0189aafd80709",
    "repository_checksum_mismatch": false,
    "wiki_checksum_mismatch": false
  }
]
```
